日副首相麻生太郎：台灣在這疫情中處理得最好的國家

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情爆發，世界衛生組織（who）秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）的防疫作法引發抱怨，對此先前在公開場合直呼「武漢病毒」的日本副首相麻生太郎，不僅回應有很多人說要把世界衛生組織（WHO）改名叫「中國衛生組織」（CHO），也大讚台灣防疫做得好。

▲日本副首相麻生太郎。（圖／翻攝自日本參議院官網）

日本參院財政金融委員會26日開會，提及網路上有人認為WHO沒保持政治上中立，連署要求秘書長譚德塞下台一事。對此副首相麻生太郎回應，WHO前任秘書長陳馮富珍也是中國人，先前也引發不少抱怨。

麻生太郎指出，因為譚德塞之前說中國武漢沒有病毒，現在有很多人說要WHO改名為CHO，要是他早點坦承疫情很嚴重，各國就能及時做好應對措施，現在也不會有那麼多人反彈。

▲麻生太郎稱台灣是國家。（圖／翻攝自日本參議院官網）

麻生太郎表示，WHO是一個很重要的組織，但台灣是應對這次疫情最好也最早的國家，卻不讓台灣加入。麻生太郎也嘲諷，他把台灣稱為國家，共產黨一定又會開罵、逼他下台，「所以我該說台灣『地區』因應得最好」。

好串

中國:多謝

講事實姐

知道小支支最憎嗰樣就講嗰樣

當共產黨傻仔咁笑

麻生太郎不嬲都係反支

國家

屌之前以為大紀元吹水
原來真架

Taiwan No.1

把台灣稱為國家

麻生真係好右

你老細唔係咁諗呢

蔷薇麻生

好波